歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (47) 工具、油、模型買乜就無乜

上一個post：
歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (46) 砌生豬肉

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

有咩方法可以易啲將佢推過去 整到手指超痛 先整得幾粒

lm

落 ky花士令

新post留名
啱啱噴好隻加魯魯
之後上少少水貼影埋相就入櫃

(多圖)由零開始整GK模型

痴線佬呀

真, 勁到痴撚線

推到好快

佢搞到我想換3d printer

上下水先 第一隻全上色既高達 淨係玩左光影同埋噴左武器

新post留名

Lm

換

有冇人知邊到有bandai 正版水貼賣

要處理左而家果部先

請問呢啲喉係邊度買？

ps290加埋個手柄上唔到依架個噴筆座
GSI官方嗰隻睇落又好似企唔穩
有ps290嘅巴打用緊邊款座？

巴打你地白色會點噴？本身模件都白色 應該唔洗底色啦掛，但噴完好似冇噴咁，是咪消光就算 水口又睇唔到，唔似其他色

特別係RG真係分到好細，好多件 下次都係玩返HG算

福利 智高

Rg d 水貼都接近收埋晒，直接消光算啦

巴打都係唔噴白色直消？

記得果時砌都砌到嬲

thx巴
我去望下
搵緊rg zeta 正版水貼

睇機睇心情，RG 唔會噴

想問大家水貼買咩牌子

Holy fuck

買到bandai 同bandai，無就大林

上網做功課見到有人話大林rg水貼好蒙同質素好差想知係咪真

想溝支黑色滲線液同xf2,
用白電油可以開油？

如果你講溝定係到我覺得用x20最好

可以，不過揮發好性，會吸晒落你個肺到

專登買完用得一次:(

快樂山埃

一直滲線咪可以一直用

係,近排轉左買Evo

巴打係邊度買, 係咪一定要淘

淘,水貼香港好少鋪頭齊. 有時D冷門少少都要淘. 韓國有間叫Delpi Decal 出D水貼仲正,不過而家疫情關係要俾9 usd shipping fee

有無nier同好

模型谷都有 你上佢網望下

新手一問，想問用噴槍係咪有嚴格嘅空間設備要求？聽人講地方大塵又噴唔到。室內無抽氣又會搞到間屋好臭中曬毒。到底應該要點配置？

係後樓梯噴又掂唔掂

你噴咩同用咩油

想噴機動戰士，仲未知用咩油好。睇緊置頂教學一步一步學緊。觀塘有studio。但要見客唔可以整臭個地方

正
仲靚過架msg電單車

正, 等佢出好耐

噴油抽氣就必備嫁啦 如果你studio冇窗就難搞d
大塵就睇情況 有師兄話可以係噴油個位到噴水 砌高達有幾粒塵我又覺得冇咩所謂既

買架大比例千年鷹/滅星艦返黎，全部滲哂線應該可以消滅1/4支白電油

講咗好耐嘅PG 78 2.0 （美其名曰「解放版」) 終於發佈
係呀又係78呀

換
依家已經好平可以入手

你得閒走去觀塘模型谷，有人租緊噴場果陣走埋去大大力吸幾下，就係有抽風效果下臭既程度

租場最好
有冷氣有人教有人吹水

有 我都諗緊訂唔訂

終於有PG買

PG 78 2.0
MG wing zero 2.0
砌完可以引退~

隻2b勁細粒，單獨display有啲寡

大陸水貼覺得 evo 最正，夠薄邊又夠貼

我唔知舊果部點算好
香港賣二手野真係喊三聲

有冇推介
觀塘兩間都麻麻
Ym ok, 但太少位
188那間仲少位但位置幾方便，行一條街就模倉

得個6cm高 HCM Pro咁
又唔知SE出啲模係點
驚啲分色好西...

隻2b 係play art 黎唔洗砌？

壽屋oem黎
Hexagear product line
但咁細隻上色都麻煩

係既話就正
但playart佢出左新版想直接玩就要買果隻

Mg 渣古跟埋 唔係獨立買

要畫眼就煩遮
冇眼唔洗煩，手油搞得掂

建議買金屬補品代替佢,剩係D水口你都磨到懷疑人生

有冇巴打隻PG Exia著唔到燈

講起水口 bandai可動手水口又係多到傻 都廢事磨

想問新個個高達一番賞邊度有得抽?

係度貼/ 問中國既模型會否屌

2b咁多黑絲位手油油唔油到

pg rx78有咩期待 隻西咪重好

近期要買都買MG expensive先啦

五月隔離個間賣game有得直接買

老巴 好耐無見

砌模型吧

無啦 呢排好忙 無咩時間砌

tm workshop 寄啦
有得揀都唔淘

上齊色唔難既，但咁細應該好難整到黑絲咁透肉色

素組也是種樂趣

黑絲係重點黎
睇下佢分件分成點可唔可以淨係噴黑絲位

玩金屬補品，係咪都可以自己噴色？

可以,不過你要先噴左一浸metal primer先

感謝

壽屋多數係畀個gloss表灰成型

作為一個NieR fan
我決定入哂兩盒

衝呀砌呀

忙緊其他野呀
得閒一定砌嘅

有咩hg推薦

Origin

砌完手感好正，打算買多盒砌中期型

遲下仲有9s

leo

新手想問問題
想買D高達模型畀細路(~中學)
請問大家有無乜高達推薦?
岩岩行左圈深水埗
發現D高達都係Seed D 00 同Orphan Barbatos
會唔會outdate

買build driver 同鐵血果d 死貨囉 又平又好玩

有鳩不了

講out點都唔夠rx78黎架啦。放心買啦

感謝回覆
Builder driver未聽過
鐵血除左barbatos重可以買咩...
我想買兩盒 又唔想買同一款 又唔想買巴力
其實而家D人多唔多買Seed D or 00 模型?
睇左圈 多數都幾平下 好多200唔洗

見到RX78 買畀細路好似怪怪地

等住畀uc忠實fans開波屌

點解?
想買00同reborn

你話人買rx78怪
今年出左幾多78痴左線

Ps: UC係有年紀嘅巴打嘅童年

00正

uc for UniCorn

直接問個細路 話唔定想要超級文奈

屌試下唔好咁

Btw UC由頭見起
雖然有時悶 但係會了解多左高達

May~E～ la

明明就係超級強子正d
btw玩女就買壽屋啦

係既，有日行深水埗，見到個小學雞拎住盒tho太空坦克，佢唔識係吉姆定太空坦克同佢老豆爭論緊，我就搭嗲話佢知，其實應該鳩買不過有人識我都覺得好開心

同佢行一圈 佢鐘意嘅咪買 冇話out唔outdate

帶佢行好啲 仲記得第一次行模型鋪既感覺

你理得多唔多人買
最緊要你鐘意/個細路鍾意既姐
買阿絲娜囉 刀劍世界第一 實鍾意

真 陪個細路 行好過 等佢自己簡重好

自己簡開心過人地幫佢簡 (除非 佢講左要邊款)

諗起都開心 老豆陪自己一齊買模型

想知銅金色溝銀色會唔會變番鮮金色
因為琺瑯油黎( 唔係x12), 我買唔到鮮金色既金色( Gaia124)

識做老豆一定係一齊行一齊買一齊砌

利伸：個仔剛剛學識認高達同渣古

哇

以後 過關 冇障礙

班腳膠果然將個重點放哂喺對腳度

應該唔會 會變左淺左嘅銅-》偏紅 or 啡啡地
金色 大多係橙～黃 嘅range

銀色可以加透明油 橙/黃
自己tune做你想要嘅「金」

隔離mb出x1 fc，rg幾時出啊

gx114 同光油溝做半消光 比例應該係幾多左右

另外 金屬色噴半消光 係咪同原色最似

買模型係自己鍾意既先買，邊關多唔多人買事。每個人鍾意既作品都唔同架。 就好似我就好鍾愛90年代既 gundam w既所有機體 但麻麻地God Gundam, 00年代就gundam 00 同UnIcorn但唔鐘意 SEED 同SEED D, 10年代就IBO。 SEED既模型都好賣架，但我就無乜砌過。所以你問吓自己鍾意邊款先

Origin 啲刻線

買RG Nu同Sazabi 一定最穩陣
基本上咩年代嘅人都唔會對哩2部機反感

話說有冇人知邊到仲買到age2 Normal隻MG
搵左排得隻double bullet
想試下支新買既入門泵+筆

仲有兩架未拋光就開第三架

個po好似有啲靜

等我問定個世紀問題先

滲線用X20抹 係咪會好易爆膠？

應該呢排翻貨都難 要等下

想請教下高達模型白色應該點噴？
我已經係上淺灰底灰，但之後用gaia ultimate white都唔係好遮到，結果噴到一d位就好白，一d位就灰白，定係一定要上白底灰？會唔會又有其他白色遮蓋力會勁d好d?

好似有巴打講用銀底
用噴筆嘅話用白底+灰底 溝個極淺灰應該都得

銀底就實上到 又靚
唔想買新就
好似樓上巴打咁講

如果唔上再噴灰
薄噴層銀-》白
都會出嚟幾靚

Btw 你想突顯枝白色油嘅色
白底會直接啲

可以試下色先

正常既 你見人地d 圖噴完好白其實十居其九都有p 過

因為如果你落過灰你要追到原件果陣純白基本上好難，除非你層白色噴好多層或者好撚厚

52800Yen

單純為兩條雙馬尾？_？

早兩日98 入左盒自由

叫你細路睇youtube build driver rerise 先， 神作黎

識玩更係買名人果部amazing SF

唔鍾意sf

PG Wing果個設計

直接帶佢去模型鋪揀最好,問人地無用,好似我個仔咁(5歲),佢第一隻要SD老虎第二隻要紅渣古同我講唔鍾意高達咁有品味我都咬佢唔入

識貨呀你個仔!

格甩底最靚既1：144 Rx78-2 係rg?
覺得就咁一齊企既origin最靚
但做last shooting 既話，origin手可動好似唔夠

如果砌00可以買00 diver
透明件有色
俾著我細個會開心d

用beyond global啦

00 diver你都係唔好生仔啦

oo diver 真係kbyx小朋友最鍾意既元素，唔係套野都唔會仆街啦

其實我都唔明
點解00而家繼續出都係透明件
同一板件喺00 diver反而有綠色

我覺得rg嘅風格會最夾

用勞工手套或毛巾推
手指會舒服d
雖然都要用力但無左痛覺自然推得順

呢兩部係最靚
但要睇個細路有無砌開模型⋯
如果無經驗的話
打開盒rg咁多件會好懷疑人生

正面好似有啲醜

呢個我都想知

Rg 78 我覺得其實幾靚，不過係啲甲易鬆

nu&sazabi有陣成熟佬味都未必普及

紅迷仲好
日本刀無得輸

哭撚咗，我又係上星期開始砌mg渣古，真係砌到燥撚咗，嬲得濟一粒一粒咁推出嚟，差對腳未搞

最緊要係近丫

我都係西友 我都想揾場噴
最近好似係mk

新手想問下 用泵車呔嗰啲氣泵噴油得唔得

呢個就貴好多啦

隻PG金鳳日魂都冇哂
睇嚟會炒到癲

呢幾個位對客人嚟講係吸引啲
但係租金應該貴過柴灣工廈好多

電泵？
其實係咪同龜泵一樣

冇儲氣管

罐*

hobby 真係好抵買，上車睇到落車成粒鐘仲有大半未睇

Hobby 打手

好多野都估唔到可以咁做，今期切個數字黎用果下真係學到野

話說
我攞左枝舊嘅0.3噴筆
換左0.5嘅針 嘴 同帽
之後 枝筆噴野會窒吓窒吓
係枝筆問題？定係個泵唔夠力？

用緊龜泵

我覺得似個泵唔夠力....

諗緊出糧買把cmcp

新手想試噴油所以黎請教下如果我要買抽風箱香港邊度有現貨？除左抽風式有冇其他種類？同埋如果我真係放棄油性油，齋噴水油仲需唔需要抽風設備？ 我間房通風唔好

想試噴油去下噴場
啱玩嘅先入坑囉

水油乾左都會有好多「微塵」嘅野

Btw唔建議係房噴 由其油性油
房要就要用水簾

有冇巴打係有用0.5嘅筆
唔夠力會係咁？

唔該巴打，睇完非常有興趣，我我問下仲有冇得訂先

唔該哂！咁要再度度

咁做得架咩？

組裝果陣先發現唔見左粒眼
手頭得番BB隻眼

師兄，個名係 build divers re:rise 啊

試下用閃石貼紙代眼大法

就係唔知呀 所以想知0.5筆唔夠力噴係咪咁囉

咩黎

唔該巴打，等我睇下先，筆同泵我見好多地方有，但抽風設備比較難搵

去富聯揾啦眼仔

女仔gel甲/痴落電話果d閃石貼紙囉

文具鋪亦有，不過一大張得幾行用得著

想問下邊到有gundam marker噴筆隻氣罐賣？或者其他代替品

HKPB訂左野，想問黑貓星期六送唔送？
好想快D砌隻DICTUS左手

送

明明ETA係今日
聽日又無得出街

我意思係0.3可以就咁上0.5配件上槍?
你把咩槍黎咁得意

梳

大陸筆
其實唔知得唔得
但我諗唔同口徑應該換左佢就ok

我想試一試 gaia fast painter 或者呢個

彩透件磨到1500 再上光油 夠唔夠消花痕

點解唔去噴場體驗下

無8000都唔洗講

其實用美甲棒磨一陣已經好光滑

其實用gundam marker 噴，洗唔洗落層底灰先？

有冇人玩過大陸間E model 機娘? 平平地當入門如何?

模倉壽屋減價貨都係2百頭

呢個加高方法又幾簡單
平時睇開人都係要cut腳加板無縫再刻線

啱啱轉用噴筆想問下點解做唔到噴罐個效果

用噴罐好易上到色，來回噴幾次面頭就濕哂好光滑

但噴筆就來回好多次都做唔到用樣效果，噴灰都遮唔到底色，噴太耐會變左「流鼻涕」咁，係D邊位有一撻野

係噴泵壓力問題？定開油比例問題？

而家用緊1個bar ，噴筆尾出油較左一半左右，開油1:3

定係用台仔噴筆太廢

本身marker素組專用，應該唔預你搞咁多野既。

唔好貪平，揀個鐘意的造型黎買，壽屋d面相真係冇得輸。

油開杰啲, 氣壓推大啲
格硬推

大佬啊...分層上啦咁心急做咩啫

我感受到 背後既辛酸 血同淚既混合

老翻盜

其實都唔係平我好多
計埋運費時間 可能都係平百幾

轉左新環境整得好撚慢
舊時幾星期乜鳩都整好

又唔係要鬥快嘅
巴打呢隻金屬紅?

其實我好想搵呢一款水貼Gundam Decal GD33，但係一直都搵唔到，見上網amazon都成百蚊當人水魚。唔知有冇師兄知邊間舖/網店啲水貼較齊🙇‍♂️🙇‍♂️

大佬啊
至少巴半啦

唉
又玩自己

太稀？

似係想拉一吓就上完色
1：3 gaia的話差唔多啦

想請教下各巴打，油性油上滲線，白電油抺漬，會唔會起油？因為噴左珍珠色唔想落消光

咁係正常？

用開噴罐每邊噴三四下就上哂

用噴筆差唔多要hold 住長噴個表面先有少少濕

層油的厚度都唔同喇
噴筆係要噴幾浸咁疊上去
用噴筆打橫拉快到好似用噴罐咁係唔會上到咩色
不過長hold一個位又會流鼻涕
上網睇吓噴油手法同人有無唔同先啦

壽屋又搶錢啦

買支0.5 推高個bar數 開到最大油 搞掂

唔該咁多位 收工再試下先

我覺得佢把劍同手槍先最難

個盾前菜

插唔盡有機會鬆，不過的確係一個幾簡便既方法

有冇人買咗橫濱高達，想知本說明書有冇啲咩特別野

買左個濕度計，大交合好唔準

呢種關節位見鬆應該落少少膠水都冇乜所謂

好撚吸引

想問下 櫻花電鍍金色可唔可以用落mr hobby marker噴筆度？
佢原本隻金色有啲屎金

唔知，用開d 油賣撚晒，是但拎隻差唔多就算

多到咁，素組啪都啪唔切

壽屋爸爸

隻魔鷲個格甩底我諗起bandai 隻文奈半身像 條坑深過乳溝

加拿大帶換件都畀佢諗到我覺得有d錢抵畀佢賺
我最想要nipper子安姬，之前幾驚佢唔再出，好彩照去馬
btw隻fag輝鎚係咪走左數，灰模都唔見

趕得切國慶前素組完黑暴

智高好似有

好呀，我去搵下

隻魔鷲有機會係限定
輝鎚睇怕真係要砍掉重練,之前唔夠厚又唔夠重量感

effect 上實色又幾正

fb有張相貼哂佢d水貼出黎

我好似見唔到33⋯去問下佢先😭

噴層光油再滲啦

空間殺手
但真係好正

望望下好想訂，但真係無位放

真愛大考驗
如果係鐘意真係賣緊手頭 d膠清位都要請佢返黎

請問PB到左黑貓幾時先肯送？
住觀塘，前日到左九龍灣都唔送

佢公司係新蒲崗

下一隻都好正

已經訂左
最多買少幾隻其他(雖然我都覺得冇咩可能)

即係仲有排？
第一次買PB，有陰影⋯

唔好對黑貓心存任何希望
唔好日日check, 派到就派

可唔可以自己過去拿？

有冇巴打用過親父棒，打磨棒嚟講算唔算抵玩

隻Apple watch遲一日係上海都寄到黎

佢apple 貨piority高過bandao
&
walk in都未必有得攞，有時佢板都未拆，你要打定電話同cs confirm先

白模呢

畫緊cad

佢直頭唔見左tim

南半球

個人覺得神之手屌打

流水式作業
開埋第四架 第一架就拋得光

買氣罐不如買充電式氣泵

利申 開心使用中

av油上完色 噴左光油滲完線唔滿意 想成隻洗哂d色去可以用咩洗

酒精

油性光油黎酒精係咪去買95％以上就ok

酒精溝天拿水

真心，噴油買噴罐去後樓梯算啦

除非打算長玩 淨係設備都貴到傻

天使對翼真係幾正

騎士同禍月兼用，應該冇問題

雖然配色各有喜好 但係有冇一啲比夠一般大體感覺/公認啲既基本"規則"

深色應該避免啲咩 淺色又避免啲咩

例如金色 起白底應該用偏淺定深會自然啲

有無人知隻rx78f00 鋪頭賣幾錢的？

後樓梯好多塵噴罐噴完上面d塵仲多過我手油

有冇人知模倉同福利d再版gto 自護果dms賣晒未

咁就完全明白到點解壽屋可以賣咁貴都有人買

個人經驗總結 最簡單做法就係分三種色 主色副色點綴
好似張圖咁 主色係白色 藍色副色 然後有紅色黃色做裝飾

梗有
骨架武器 gaia 125
金色件 122

舊化
real touch marker, xf16, xf1

想拎返上咗消光ge武器噴
如果唔用t-11/聲波機洗走層油
就咁上底灰上色，影響大唔大？

我都去daiso 12蚊買左個溫度濕度計

張圖仲係度唔怕既，個鎚仔就真係無影啦

由之前一星期噴七日變到一星期噴得一半

我加速加速加速

入箱食飯先

Why so chi sin

我建議你用paint remover
Tamiya嗰隻

無聲波機買到我一定買過隻新，洗件係地獄黎

好快手

話唔埋好似WW咁突然彈出黎呢

呢隻色小，多色有排玩

算啦 砌盒新算 好彩一早買左3盒天王7
聽日送水簾黎了 可以玩番油性

個箱幾正，邊度買？幾錢左右？

多謝師兄，我上左智高買了

咁都色少
啲細位你遮定手油?

55蚊人仔，邊到買你估到啦

有D手油，有D就遮完再用琺瑯神功

最近迷上了模型車 邊到多?

襯d老屎忽去左撚膠唔得閒屌你,你快d去睇頭post

把劍真係痴撚線既....我而家拎住把野完全唔知點入手?

白色> 紅色> 啡色
咁應該最好遮
嗰時我調轉最後上紅色就好難遮蓋

大家同樣做相同既野而你又會keep住玩肯肯定係噴槍平
噴陰影而啲係噴槍先做到既野唔可以咁計

我都係噴罐後樓梯入坑，最後玩玩吓都係轉左噴槍。感受完全唔同。

用噴槍後樓梯噴仲有一個方法， 剛見到唔洗電又平又
環保， 又有穩定1.5bar

召喚 口吹噴漆GIF

遮撚到懷疑人生，自甘墮落拎支遮蓋液出黎鳩黎

鳩黎我亂鳩咁噴

然後我成功左

遮蓋液好難清

痴撚線
呢部又係一部手油地獄
好彩本身都會做好重舊化油出少少可以遮

老子巴 姐蓋液

其實係咪好難用??
未用過

操作有冇咩難點/注意點??

鈴香（兩盒）砌完本體（一隻)就停左工

我嘅習慣係
先痴一細塊膠紙喺要搽遮蓋液嘅位
之後成忽搽晒佢, Cover埋張膠紙
搣嗰時用forcep夾起張膠紙, 之後順著摷起咗嘅位搣走啲遮蓋液

遮蓋液好似賭運氣咁，因為你查撚左上去都唔sure 自己mask 得岩唔岩，出左界又唔覺、填唔勻有穿窿又唔覺

噴完又難清，我試過清果陣連層灰都撩埋出嚟

我發現原來用牙籤查係好過用毛筆查

總之我真係唔到山窮水盡都唔會用

遮蓋夜用之前噴翻層光油等24小時完全乾曬先好上

條友d片好好睇

blu tack 會唔會好用d

唔會
角落位一樣難清

肯定會 遮蓋液真係好難用
其中一樣買完長期擺埋一邊嘅工具

個精準度無可能同遮蓋液比既，而且遮蓋液乾左可以當MASK紙咁用筆刀𠝹

起碼易𠝹 可以沿住刻線𠝹

我成日都𠝹唔爛... 太大刀又𠝹到件

tips：唔好怕浪費，要𠝹呢d野就直接換新刀片

最近入左批好平既線膠帶
等有心情砌個時候再試下

有冇話邊隻氣泵？

用緊gaia隻遮蓋液 油落去透明極淺色 真係估估下

地縛貓娘
壽屋take my money please

笑死

尋日去富聯買左支原子灰
開左都唧唔到出黎
咁我就大大力咁唧啦
然後從個尾度爆開左
點解會咁

sor, 覺得你好慘但好好笑

有平有貴自己揀

巴打見到你之前整個隻原色戰鬥暴龍好靚，可唔可以分享下點上色？感謝

但我未用過原子灰, 唔識答
建議打返去問下老細

召喚神巴
邊盒好玩啲

遮蓋液最強大係用支針慢慢篤

條邊會唔會唔平？

曲線位/好細既位我先會用遮蓋液, 玩三國BB果D真係好需要

大面積用返膠紙啦

我試過係av枝遮蓋液成枝好似爆炸咁射到四圍都係

我永遠查完都唔會乾
然後放棄左
試下用下籤先

講開我覺得AV果隻好用過郡氏橙蓋
藍蓋就要等好耐好少用

左手邊隻綠點噴到

鍾意飛彈就上面
鍾意炸彈就下面
主要係喱一樣, 但俾我揀就會揀下面1A
因為佢有跟Black Sheep中隊嘅水貼, 揸嗰個係數一數二嘅F4U ACE

頭先洗抽風箱塊棉
洗左4盤水都係全黑
以後唔敢唔帶豬咀了

你fb dm佢應該快d

福利尋日去咗冇了，不過冇去模倉

69絲上水未 有野問你

係未$3180
爭扎緊

係呀 屌 里埋係房哭緊

有得睇無得用

好過噴噴下壞左

每次開壇要set up幾耐?

搞到我都淆淆地

影完相 入埋櫃
準備砌下隻

what grade ? Hg ?

訂左未有貨

不過而家住果到唔可以噴太多野，買黎都係打下灰同上光油就算

買大隻啲啦...
你又唔係住香港樓
驚閪冇位咩

隻ka版高達一開始唔順眼，望望下又幾好睇

今日先煲完Re:rise Diver
真心好高汁
有衝動想買哂成套hg

想問下磨水口係應該買銼刀定用沙紙磨

發覺有啲件有痕都懶得洗件再執

btw 透明色 你地會選擇多層咁上色 定一嘢大油濕噴到上色為止

我直程懶到見到有啲位甩左油都由得佢

我都係 洗完要噴返咁多層 諗起想死

呢個就係學舊化既重要

有咩問

想問下你係直接插牆身電制定插拖板 我諗緊關唔關我插左係個拖上拖既拖板到搞到唔夠力所以跳制 定真係佢d線駁得衰等佢寄新黎好驚又跳制

我兩個插同一個拖板 無拖上拖
你拖上拖好危下wo
同埋應該都關事 我老豆d超低音都要插頭段
佢話唔係既會唔夠力

唯有祈禱寄新黎順順利利 好想噴油呀

黎到唔好再拖上拖 危險⚠️

會抆走第2個拖板 用番一個算

你應該慶幸好彩係代理買 唔係你仲頭痕

沙紙

買左隻cheap雞特效件

btw x12金色珐瑯油其實係可以用黎滲線，一畫落去即刻抹就得

睇心情
但多數都係分層, 好控制啲

多層 透明油一積油就好明顯深色左
多層隱陣啲

想八下依個乜特效件嚟

噴咗Gaia 高智能方程式隻白
本身想用tamiya隻racing white
聽日簡單磨啲粒/塵 就上水貼光油

女神裝置出15 須佐之男

開訂再講啦，18年講到20啦

屌
壽屋真係好神經刀
有d貨唔出聲突然公怖然後即刻開賣
有d貨講左好撚耐都唔見灰模

換返個靚仔頭

隻須佐 design都改左3次
慢慢等啦
次次諗住下隻至佢架啦 下隻至佢架啦
就會有其他野跑出

漏電（跳水氣制）唔關拖板事
你只要計過岩數（總peak電流低過13a)一插n個拖板都無事

即係佢d線駁得有問題？因為之後試過拎出廳插 又係跳制 跟住試下抆左佢個風扇條電線 淨插水泵又無跳

咁咪即係佢個風扇漏電
唔一定關駁線事，成隻風扇換就ok

壽屋好睇重呢隻，$#個新BODY都係搵做第一隻

噴噴下大爆炸

唔該哂巴打

你係下一個你都訂左

漏電應該電死你先然後個人爆炸

想問下橫濱隻1/144係咪其實高達都插到?

你睇清楚有冇裝條水線唔裝實跳啦

今日埋尾

想問下。sparmax會唔會同iwata一樣
香港有間代理會開埋鋪做生意？？
如果冇應該去邊買有保證d??

有現貨先講成日講到2046都未出

我好撚想把CMCP2

佢連埋風扇拎走左啦 話寄過新既比我佢話佢係公司試無問題 第一次見咁既情況

想問下佢後面個屎金骨架有冇巴打係會噴埋?

噴咗modo赤金

PM

你要買咩??
去PM啦,sparmax泵同槍佢都齊,可以試到岩先買
佢地都有iwata賣,信心保證

想問你係拆開咪噴定點
拆開咪噴骨架又好似好麻煩
但唔拆開有d位一轉角度兩隻色

泵 pm 係？
槍就諗住hpcp 去過代理問 冇貨 等十月中

黃金勇者

請問呢個特效貨邊度有得買？

示範

我都係乖乖地拆開噴啦

唔好噴埋d pc 件，一陣碎開

之前邊位巴打噴FGO D模型
想參考下點搞

pmstore 係深水埗

其實實物效果麻麻地，一啲都唔透

有無人知神手邊度有貨

細個日日追住嚟睇
宜家仲記得佢首主題曲
但宜家睇返又覺得成隻金色好奇怪
點解細個會鐘意

屌點解唔出大合體
great exkizer已成condom

企都企唔穩

黃色勇者,但都會買
真係忍撚夠super minipla d垃圾膠

佢原裝係咪應該都有，不過未岀。

出左好耐，不過搵唔到

好想砌嘢

搞乜

好想一邊砌女一邊砌囡

砌完女cd時間就去砌囡，其實唔難

媽好撚亂呀

cmcp2

咁樣搞我覺得你換完都係會漏電
佢地有無電工牌架

懶西係會唔拆直接噴，會郁既位噴完一次郁去無噴到既位再噴

Av 油liquid gold係咪無thinner嫁？

試過哂75%，95% Alcohol, 75% Isopropyl alcohol，X-20， 白電油，Av油thinner，cleaner。

平時都係直接咁筆塗，但支筆洗唔乾淨就有好大個筆痕

我未用過呢隻
但之前去pm store老闆教我手油av油要ready一杯仔水
油一筆洗一次筆咁會順d
呢隻好似唔係水性，唔知用水洗筆有冇用，冇用既可能要用洗筆水代替一杯仔水咁試下，希望幫到你。
(酒精thinner直接洗筆可能會傷毛，唔知得唔得，唔敢試)

行過見到star wars模型想買黎砌下

一睇價錢 我砌高達唔好

我就係預左會伏，所以用啲唔要既筆黎試。

網上有人講係oil base有人講係alcohol base，但一浸完thinner啲金就rust哂，痴哂喺啲毛度

唔好
b社星戰系列高質過高達好撚多

好貴呀 一架飛機仔都差唔多成舊水

高達起碼有手有腳玩下

呢個情況可能係手油時,
d顏色乾左係你支筆上面
你一油落去有乾顏料就唔平
再加上半乾顏料脫落,
就有筆痕+一舊舊

電既野壞得一定有得解
佢搵唔出原因只會再出事

如果想擺下pose我會推薦玩角色系列,有樣的角色頭雕已經上好色,係b社最好誠意
機械人,同figher個賣點係完美分色,艦就係超仔細detail(滅星艦千年鷹)
價錢部份就又要屌b社高達做爛市,其實其他廠出模型,冇ip都係呢d價黎.
唔係星戰系列貴,而係高達好撚平.

隻有燈版滅星艦好正

btw我前幾日睇左巴哈有個post有人講呢支西野,
用酒精係可以做thinner,不過有分乙醇丙醇

頂平時藥房買果啲酒精又唔寫明係Ethanol定係Isopropanol. 我買支Gaia T04算數，明明只係想洗下筆

點解無乜聽過你地用vallejo retarder輔助手塗
同埋洗筆唔係有vallejo brush cleaner同restorer咩
(問水性)

有冇師兄知pb d模型 有冇話隔幾耐會再販 想追返隻紅龍

有買過之前其他廠既星戰模型 你就會覺得bandai呢個價錢已經相當抵又靚

retarder呢...其實就唔係冇講過嘅
最少我自己係一用AV油就會落, 而且都有講, 都係有貼教學片
問題係呢個POST去嘅速度....心照啦
唔係多得班有心巴打執post頭我諗人哋出面入嚟以為我哋係講價post
brush cleaner同restorer嘅問題呢
其實好depend嘅, 你手勢習慣同架撐用唔用得到呢啲工具其實得自己先知
即係好似我咁, 我自己習慣咗用即棄面相筆
咁我要cleaner同養筆嚟做乜呢
但如果你用緊啲舊幾水熊野筆, 咁當然唔差在啦
你咁睇, 喱到買隻模型都要左度右度, 咁仲講咩啫

其實可能只係少人用所以少人討論

真
喱到人人手揸infinity, cmcp
筆塗? up mud

你arm

manufactured with actual metal pigments in alcohol based formula
邊個講oil base咁撚伏

Oil based係咩玩法？

pm 有條片手gaiathinner 黎噴

thanks ching

咁筆塗細節都難免啩
凹位後噴好難mask喎

我的入門工具：50蚊買支筆好貴
其他人的入門工具：budget 3k買咩泵好

咁咪噴凹位色之後遮蓋液, 所以咪有人討論遮蓋液
其實我一路都主張細節用筆, 開油噴得嚟都油好
但好老實講, 細到某個位而且技術夠, retarder都可以唔落
最少我第一次用AV油就真係唔落, 咁就唔洗講咁多
始終討論內容都係砌嘅嘢有咩要求, 自己對成品有咩要求促使

最貴個隻紅龍? Tb見$8xx

我見佢原價490

呢度無infinity真係無得討論

我直接唔噴

無噴到既位手油補色

利申 手油之鬼

筆真係當condom咁用
20幾蚊支已經夠用

咁真係要當消耗品用既,不過又唔係日日開工,未去到condom咁誇張

我手油係舊化or畫細位
筆舊少少就變筆地or膠水掃
遮蓋液唔多識用... 想試玩 bluetape先

95%唔得就99%

但其實酒精好撚傷筆,而且有毒,之前倒瀉野手紅左+脫皮
而且金屬色有閃粉對枝筆係傷上加傷,用左一排枝平筆已經分叉
好似我咁用開四十蚊枝就無所謂,用貴筆ge最過買枝cheap野黎油
手油都係遠離金屬色比較好唔噴得消光筆痕就肉酸,底灰難油又要買噴罐

又得姐，整完個模型，就可以倒落去再點火，即時熱血左。

巴打咩事

而家住果到百無，袋左把神剪同筆刀出去就算
買落d rg 終於有用武之地，素組啪啪啪

百無唔係問題，而家網上訂野好方便

呢d 時勢搞d 咁既野

想問吓女神裝置啲軟膠手點上色

上手背，可以好似我咁卡碌野係中間黎噴

學到野

都係就咁底底上油？

yes，同埋我慣左手同手臂中間粒野唔會噴最多上消光，因為會甩油甩到喊

thanks !

依隻係壽屋唔試變型勇者

點解你 可以享受到素組既樂趣?

平時唔玩素組嫁WO你

巴打加油

先唔講壽屋唔係完全變形 連換件變形都唔係
警察同黃金大合體背後都無加野
根本係成日出個最無人氣ge exkizer試水溫 唔賣得就cut cost

唉…當我隻戰暴仲噴緊底灰執漏既時間…
點解我已經開始素組緊鋼鐵加魯魯…
仲已經構思緊點改成TV版進化動作全彈發射果個姿勢…

我係咪痴撚左線…

久違地貼下進度

gaia star bright gold + T09 真係幾掂

呢個神器2歐都唔洗

想參考啲咩

消光係埋尾，你會唔會搏? 臨天光瀨尿好慘既

有咩實際用途

想問吓其實氣泵係咪一定要氣缸
早幾年前係淘寶買左個但係成日都驚佢爆炸好想放左佢買過隻
但係之前行旺角見有氣缸既都座底二千
見到有隻 tc501 或者 ARISM VIZ 都好似唔錯 所以想問其實差個氣缸其實差啲咩

另外想問嗰個水簾其實係咪好有用
因為以前跟個朋友學噴嘅時候佢係直接喺廁所噴 洗筆就直接噴出街
但係我自己係屋企噴就算開曬抽氣扇都會飄到周圍都係 所以係咪加個水簾噴就唔會周圍都係 甚至可以做到無咩味

1. 最好有
2. 一定好用
重點: 都係睇你有幾多錢
結論: 全部直接攻頂

咁如果筆塗嘅話有啲咩要注意？係咪suppose 都係落咁thinner 先會好啲，或者每油幾下就洗一次筆？thx

元朗唔計明眼人,仲有邊間買模型買得過

榮興

十年前係朗屏返工成日去，間野亂到仆街，搵玩具睇都係樂趣黎

依家都算整齊啦 分開哂MG HG RG 車模 女

我隻龜泵加咗2L 自制氣缸都穩定咗好多。(用氣水瓶整)

加氣缸主要令氣壓穩定， 停機時間加長 增加摩打lifetime。

筆塗既話，金屬色（特別指av liquid gold)同普通水性顏色分開用兩支筆，金屬色唔好用貴筆，liquid gold 唔洗開thinner，直接油個效果已經好好。

洗筆就一係用丙醇 (Isopropyl alcohol/2-propanol), 唔好用乙醇(ethanol).

一係就用洗金屬漆既thinner, 例如Gaia T09 (硝基類金屬漆清洗劑）, Gaia T04（泛用漆面清洗劑），但應該都會傷筆既。

（以上只適用於Vallejo Liquid金屬色系列）

如果你自己唔熟支筆點保養既 就去PM買 起馬出事佢會幫你搞
熟既搵間平既買就得 呢D機械式既野本身個人用得好keep得好難壞

而家榮興重整齊過其他d模型鋪
上樓梯就一大堆RG同特價mg,HG BB戰士就放地下
MG,1/100就放層架,最左邊就放壽屋,基本上都好齊價錢亦都合理

之前有支ultra 用過都知大概德筆既構造
我
唔該69絲

又69絲
次次用完都係拆咀浸下拎支針抹下就搞掂 都無咩機會比我大拆
德國槍仲要咁易拆

係個嘴唔同日本筆啫 （仲易玩）

個制同入氣/鎖針位差唔多

個lock係個蓋度 唔關筆身事

買Infinity 定CMCP2

玩過德國筆好方便，成枝解體出黎都得

我投德國筆一票

Infinity 1580我先會買
如果19XX我會考慮cmcp2
鍾意日系筆多 無咁難控
不過我289已經夠做慳返D錢

對上一次開訂應該十月會派貨
你捕住各大平台到時等人放啦，睇下600-700入唔入到

利伸: 搶唔到

唔該巴打

個人習慣用濕盤都已經夠時間俾我補色，唔使另外落嘢

可能我只係需要噴滿成舊 之前用龜泵都唔夠咩唔穩定
我之前只係純粹噴水性底灰唔夠力所以先換左個大泵
不過個氣壓差好遠係真嘅 所以都想換返個大泵 係唔知氣缸係咪必要姐

而家咁諗不如到時真係唔掂先再加個氣缸算了

搞左成個月終於噴埋消光影埋寫真

配色好有趣, 不過有啲位水貼化咗?

冇budget又想噴油既神器

但係好浪費啲油

配音好似名人部A-Z GUNDAM

大林啲水貼黎
質素唔多掂，啲警告字句一pat野甘

冇睇過果套，係上個禮拜睇左re:rise之後想玩下呢個系列

一直覺得bandai 水貼其實好好，係易爛
但永遠有人屌垃圾，話大林好用過原裝
買個張連d普通行線都可以印到化

一盒gto都無

GTO出得太正

我其實想知個theory點解
知道個theory就會知點解決

點樣落水隔

濕度高空氣中既水份就高
泵吸氣時亦會吸左更多水氣落去 所以濕度太高你支槍係會射水
噴油時會痴埋空氣中既水粒子落埋舊件到
槍又射水 空氣又太多水粉子 咁就
所以噴金屬色控制濕永好重要

PS: 純粹返工無野做上黎鳩up

但bandai啲水貼真係好易爛
一直都想試下evo既水貼但又唔想淘寶

水性唔怕有水

不過有菌會發毛

窮又想玩就唔會理呢d野

其實用水性油或者冷氣會唔會有幫助？
我消光暫時都係用噴罐
未玩過要開嘅光油

唔清楚
用開油性噴筆鳩噴都唔會白化

用gaia消光點噴都唔會白化
你要噴gaia噴到白化首先要噴到嚴重流鼻涕

真

但係出嚟就半消光咁
要睇自己鍾唔鍾意

上多幾層就得

係唔會白化，係會成隻好似上左層白砂咁囉

一隻完全係頂唔順啲膠嘅模型終於切足半年搞撚掂

有wo 早幾日先見佢返左貨

之前買左隻消光白黎噴 如果想滲返線係咪最好噴返層光油先上?

又有軟
又冇硬
minipla 伏呀

消光白只係隻色出到黎個光澤無咁明顯，唔係包埋消光濟

仲諗住買電童

因為摸上手好似噴左消光咁既feel

有冇邊間模型鋪多壽屋機娘
頭post果d大部分都去過間間都係得幾盒

琴日行過應該有一兩盒坦克
其他有都比人買晒

奇趣貴但好似多多地

想搵邊隻呀
壽屋受歡迎的貨好少有街的舊貨

建議你上光澤先滲

主要係想有間鋪可以慢慢揀
真係搵唔到先網購算

Thx搵日睇睇過下眼癮都好

minipla砌過隻大獸神
砌完覺得呢條line不了

future formula>樓上鋪 好細唔好行，去fb 睇定現貨區有d咩再上去買好d
現時點好似都有幾間鋪可以睇下，但我未去過
奇趣 玩具反斗城 hobbymart貴d的地方多數又好行d野又齊。

想要渣古一/局地型，聽日去深水埗/mk望望先

今日上模型谷個網睇有

訂左mad sazabi套gk
希望唔好又爛尾

我都訂左

係時候斬埋隻腳佢了

唔好咁 報左應了 望住個水簾無得用

黑心福

又屈, 明明係佢自己上幾時話再買就斬手

咁佢幾時送另一隻扇俾你

咁祝你好運啦

再唔得可能你個牆座/拖板出事

藏逾百刀具經紀被控 拘捕警揚言「我哋政治中立」

個送貨仔可能臥狗黎

趙巴bye

呢個信唔信得過，學生仔筆直唔高

訂制
淘就淘啦

應該唔會掛 屋企無試過跳制 係房試完拎出廳再試都跳

Btw想問舊野拉出黎果個平台個底係咪得條邊support中間空心？
我張枱唔夠深同闊得三分二左右放到係張枱上面

呢輪好少貨到咩
我見奇趣賣緊部MGEX獨角都有人照殺
大佬呀 成1610架 見到都買唔落呀
係咪真係咁緊火呀

居然大部份重新開模冇兼用
有身高差都做埋出黎

兼志谷係新body，點兼用舊body

冇玩女神裝置,只玩fag,對於身高有差感到驚奇

想知用e隻水簾ge有無人係走鬼檔
好奇每次裝拆起壇要幾耐時間

69絲好似係

唔洗妄想，部野少少唔平個水簾都流唔到出黎，點走鬼

越多可動位最伏

買咗枝Hansa 381返嚟咁耐終於有機會用到佢唔洗禁落去出氣呢吓真係好舒服, 唔怕手指痛

真係走到鬼?? 上面老子巴話一郁就做唔到水簾

噴極d白色都噴唔到自己想要果種

可能69 屍屋企好平掛

我用時放上枱 用完放落地 算唔算走鬼

個樣好似係懶癌細版，400人仔

點先知個模型係再販??

舊版 : 背包全黑 + 手指甲全黑
再販 : 背包有白色位 + 手指甲全黃

型

其實而塊野唔伸到最出得唔得
如果唔係要加多塊板係佢下面extend張枱

加深刻線邊幾把夠

學巴打話齋西色黎
同一隻底灰濕噴出黎都有色差
究竟要噴幾多層先夠

個水簾無問題？唔會郁完要再tune過？

唔會呀 都唔會散既 成部直接搬上搬落

好似幾好咁，諗緊將來過英國係搬返而家個抽氣箱定到時入個水簾箱

素組完三兄弟 慢慢先上色改色
終合黎講我私心beyond global多d
砌果陣真係砌到wow wow聲
素色又好靚
g40都係可動超高，流線型設計好新穎，但塗裝應該要俾多d功夫
GTO detail武器最多，唯一唔鍾意係好多pc件(對pc件有陰影)
所以 我覺得gto beyond global都係抵買，唔知點解有d人踩到beyond global一文不值果d人可能未砌就評隻野

屌gsi依兩支研磨超冇料到又貴
聽日買翻Tamiya 算

第一次噴白色同陰影原來咁容易

bg 外型唔討好

BG衰大脾啫
而家隻橫濱仲樣衰

砌得多bb要砌返hg平衡番

點用氣水瓶整

浮上黎換下氣先

巴打點噴白色

其實白色係對比色黎，如果你打左底灰你點噴都唔會白

只要一姐裝一拍埋其他色你就會覺得佢係白色

所以我應該白底再噴白色

特別係全部白色拍埋一齊件件都差少少既dllm
而Max噴就更加易出現

太勁

Sd版都出埋？

白底噴白色其實係為噴而噴
你用唔到底灰CHECK 件

要買啦 真心好用

應該係sdcs黎

巴打隻趙子龍起邊度買
搵咗好耐都搵唔到
定係遠古時代嘅山積黎

係咪換左骨架會高可動好多
鳳凰可動我覺得麻麻

幫個fd砌既
好似遠古野黎
但早排我見d模型鋪都有返過堆舊三國

上灰色灰check完件再磨走啲灰

氣水瓶 designed pressure 40psi , 最高頂到270psi.
買個co2 水瓶蓋(co2 實驗用/養魚用), 同埋 1/8 轉6mm 喉就得

教學片 (梳for 殘體)

痴撚線

無開聲睇
佢識唔識中途自己打返氣
定係噴完18秒要停 等佢18秒打完氣先再用得

真係work ?
我都用緊呢啲泵

你加左幾多個氣水瓶？

用開龜泵，冇乜感覺到有氣壓唔穩定既問題

因為普通龜泵好似加咗 1.5bar(23psi) 停機， 1 bar (15psi) 開機既開關(龜泵個摩打聽人講去到2bar 最高， 但廠商限咗佢令佢電流唔好draw 咁多)
所以18 秒係 1 bar打到1.5bar (2L 氣水瓶) , 用過18 秒都可以繼用， 只不過開住摩打用 同埋 1 bar 左右上唔到1.5bar。加埋穩壓閥可以穩定出1 bar。

要買埋生料布 for 螺絲位防漏氣。
我用咗2 L。
龜泵好難打爆， 所以冇問題(個c02 瓶蓋買個高壓版 9.9人仔)

幾岩用龜泵既人改裝

刻線真係好攰
真係刻一邊唔難 要諗點對稱先難 想刻個搏頭仲要4個都要對稱
琴晚刻到嬲嬲地唔柒刻 用黑膠補返算
終於知點解咁多人寧願玩GK都唔自己刻

可以用埋佢個最高壓力， 因為operation 壓力有時會細得濟.同埋唔洗長開機 散熱都好啲

我睇完HOBBY 覺得邊角位鑽窿都唔錯 又易過刻線

有無link睇下
岩岩上面睇完個龜泵 係隔離見到有D離撚哂地既刻線
我跪撚住睇緊

我買書睇既

噴灰再上白都係會灰色
白底噴白又冇分別

高壓版有咩分別

用啲用料好似冇咁易壞

想問下噴金屬色/消光/光油係用0.5噴筆好d?

所以我意思係唔洗追到咁白，你一啪埋其他色就唔覺灰既啦

請問一下如果想係筆尾加個水隔
果d優速達d膠隔得唔得
或者有無其他好用

我覺得果d 真係純粹係裝左把槍好拎d 咁解

如果無用我照用番水泵個隔算

我買左個iwata既水隔 連埋原本泵個個 total 2個水隔 個人覺得會好好多 落雨都唔驚

本身個泵有其實就應該唔洗裝既，我果舊都未試過有水 泵身果個就多

我之前個泵無清水，搞到佢個氣缸既銹水谷左上去自帶水隔，好似扭唔到出黎抹番走d銹。唔知有無影響

如果你係玩高達GK 改件個D, 電磨冇乜用, 人形GK 就有用D

刻咩咁攰先
不過閒閒地 刻一粒 都半粒鐘
講緊刻高達 重要係 刻d簡單既線條

好抵玩，幾百蚊玩到成個月

水隔自己有filter只要唔係滴曬水就影響唔大，係唔美觀姐，
迷你隔我都覺得好阻住，成日係架拎筆搞到倒瀉油

咁我唔理佢lu 廢事買多水隔

未出事就唔洗買住啦
當你自己試過個泵有水隔都噴水
你就自然會走去買
我上次開住冷氣都有射水 搞到d油化哂 即刻買返個筆尾隔定定驚

開冷氣都噴水

個個人環境都唔同
我間房係勁濕

thx, 不過再諗諗佢先, 反正都下年先過英國

不過你AV油大神 做咩無啦啦想買水簾

大咩神 最主要係覺得水簾好似易清潔過就咁抽風箱啫 抽風箱用得耐就四圍都係啲油粒塵, 同埋風扇前塊綿又要勤換, 水簾好似只係定期換水就搞掂咁, 同埋我都會用油性油, 係比較少用咁解

有左sdcs個骨,一定比sd 2頭身可動高好多,
但裙甲同甲一多就低左可動,要睇下每隻個design,
好似渣古應該就唔太扭到上面隻高達既跪姿.

部水簾都有風機棉要換 但應該有排先要換一次
水槽舊棉就正 拎去沖水搞掂
下次開壇試下加幾滴滴路落去先 等佢香D

假期我黎啦，噴呀噴呀噴呀

抽風箱舊綿我換得好密, 差唔多噴一隻就換一次

由星期六開始成個星期都放緊假, 下星期先返工

放左成個禮拜
又砌左D咩大作出黎

反而係太大力,好易磨到缺肉, 你最好搵D 廢件試下先

無大作，幾日都跑步做運動 係今日先噴油

耿鬼?正wo

今個月那本？

Zeta 封面果本

爽呀爽呀

千里達仲有盒試作型大魔
但一盒渣古一都無

整返盒, 佢有條脷跟埋, 你可以同佢玩69

幾銀隻耿鬼

恥鬼

好正

個本好多野學

但真係刻線好累 同一件件要刻成個九幾鐘
但真係靚仔 會有成就感

有冇巴打真係試過出面啲代印水貼服務?
手頭上隻嘢就嚟埋尾, 開始諗定水貼點整
身邊啲朋友都係Laser printer, 我又買唔到laser printer用嘅靚白底紙

唔好話刻線，加深返d線都已經好累

哎
又唔領情
仲要貼上連登講

唉，老母攞我把神剪黎撬野⋯撬爆埋個刀刃

叫佢嘔翻幾舊水出黎

諗起 父親買ps 潮文

用爸爸棒幫佢磨面

嘩，睇見都肉赤

CLS咁就咁3舊幾水

叫爸爸用爸爸棒教訓佢

你屋企係無printer定係inkjet? 我自己都係噴墨打印機, 買咗啲噴墨打印機專用嘅水貼紙返嚟印都算ok
btw代印水貼好耐以前搵過Samueldecal幫我印啲細字, 都ok, 唔差

我直頭冇Printer
如果朋友嗰邊班唔到一部嘅話我諗著搵出面印算

嗰陣搵Samueldecal幫我印中文字, 一粒字大概5mm左右大? 佢印出嚟都清晰無朦到, 你可以搵佢報價

收到

想噴油先嚟黑雨 屌

我記得上年十月一前定當日都落好大雨

終於搞掂

呢隻好正

我想問岩田噴筆如果斷左噴嘴 有冇地方可以配番

想問幾錢? 黑肉係幾正

之前訂 好似568 特典版

頭先拎完就紅雨黑雨
濕到個盒都冧咗

rip

岩岩砌完綾香又想買呢隻

大家訂造玻璃櫃係去邊度訂

連續砌左幾隻厭到進入堆積期

同求

好過噴噴下突然落雨

最強嘅舊化
肯撚定係換棉果陣啲塵陣落去未乾嘅模型
我下次應該會，今次好彩乾哂

大家準備好未

用愛無視
其實唔太覺

AV油最忌心急、未夠24小時就拎起嚟玩，不過我就係嗰啲心急嘅撚樣

自從發現用aa膠消夾口其實唔難同埋可以好快之後我好鍾意消夾口

隻肥仔個盒係咩樣
好得意
用av隻變色龍噴應該好正

我有用shifter，不過我紫底再上，只係想佢反光嗰到有少少變色

素組用水性 Gundam Marker舊化一問

我先噴MR. Super 半消光，用marker 油晒成個件再捽，但有時捽好大力都捽唔太走啲色，但用砂紙輕輕磨又得，用砂紙會搞到唔太自然似綑邊咁，想問下各位對呢方面有無少少建議比小弟，感謝

Push

外殼既話我會淨係油邊
再用棉棒順住一個方向捽
骨架我會全舊油再捽
始終骨架重手少少唔覺

冇錯,實而不華又平又方便的技術(即係土炮)最值得推

畫完一筆抹一下，唔好一次過成塊面畫，抹既時候可以用手指代綿花棒

巴打係外國買到咩牌子既水簾？

大家會點處理砌好嘅模型發覺咁落去越砌越多唔知點算

仲係香港

表情幾得意，有太陽帽有眼鏡有加拿大
好難忍手

仲忍咩手 比錢啦

btw特個紫色頭髮好似一般般?

買個櫃

兩盒,thx

可以組五色戰隊了

未出都已經有5色,而家係6色

執屋搵到，有冇巴打要

用舊水性消光噴罐
有d一大點既喺上面既喺零件表面可以點搞？
我覺得唔係太濕而流嗰隻
係有d點噴出黎就一大點
用1000磨完再上過消光？

我以前都試過, 通常未搖均個罐就噴就會出現, 如果唔大點嘅薄噴多幾層消光上去就唔多覺; 大點嘅就真係搵高度數沙紙磨磨佢再噴
同埋消光我習慣搖完都噴一兩下空氣先噴落去本體到, 通常第一下都會有啲一大點出現; 而且每噴兩三下我會再搖幾下個罐, 確保佢均啲當係買個心安, 不過咁做我之後我的確無幾何出現啲大點點
btw我而家消光都係用噴槍無再用罐

有冇人知屯門 元朗邊度有av油買？

我頭post 放左名人條片，你睇似唔似你個問題

完成~

好高吖奶唔到

每日一蕉身體健康

奶得好!

咩高達都唔會係耿鬼嘅對手!

配件一覽

學我老婆話齋, 條脷將人潛藏嘅獸性表露無違

神之手係咪冇哂貨，新界搵咗好多間都冇

佢又未至於係白點/白色一撻
只係有個印咁樣

咩字頭

用gm marker滲線？然後化開左？

好𠹌正

整返隻

我會試下先，多謝巴打，睇片好多全油

有用手指，自然好多，係有啲細位用綿花捽會搞到一忽忽

全舊油我自己習慣唔噴光油直接上
噴光油先會令marker啲油食得好實
當然食得實啲要抹多幾次
有人會鍾意咁樣做令到佢多啲層次
真係睇個人習慣

師兄d影個車場分享下
我都鍾意砌車 不過佢1/24 都唔細部
唔敢買太多

加魯魯嘅可動真係無得頂
仲要關節無戰暴/奧米加咁緊
不過四腳爬爬唔係好識擺pose

btw見佢每件件都整得好細緻
所以自己加咗啲分色(eg翼/腳) 想加重啲機械感
但結果出到黎好似花咗少少唔係好識諗配色

唔明你想睇乜

爽巴用邊隻shifter

用後感 試完個水簾 無d人講到咁誇話無味
d味同用modo差唔多 但見到d水真係吸左好多油粒 完～

想問下有冇人用開綠罐消光

之前用灰罐，見啲人話效果唔錯，買咗罐綠色返嚟試下

想問細細罐大概可以用幾多次，噴1/144嘅話

哇
Ssp個頭賣330~360

460，一盒大MG
ching見到ssp有貨咩?

假期終於噴完大半隻

等左成個星期終於運到，明明話25號就運到過黎

明明個模型盒左上方寫hguc,但個說明書係try
嚇到我以為買撚錯野
屌你環保到，拎以前try既x1fc說明書塞落去呢盒hguc

根本同一盒野，成型色唔同而已

冇睇過try同冇砌過try隻x1fc,以為呢兩盒有唔同
但個下真係嚇到個心離一離，諗緊佢比錯野我要點退返比笨大

Fl返咗pn120
雖然無125咁好用但可以用住先

諗多左
現在唔會有

試噴珐瑯油，開油比例1：1，左珐瑯銀，右星光銀，個反光度係有差距，珐瑯油比較啞

一個月前見到有已經入咗

呢部同正式個部有咩分別

紫底上實物睇唔睇到個效果

有冇其他模型好似櫻花大戰/魯魯修咁有大大隻人仔?
好似咁又睇到駕駛倉 好好J

細罐應該2-3隻

有冇人知邊到有神剪買?同埋幾錢?琴日比老母整斷咗

唔該曬驚噴噴下冇曬

睇老子我用遮蓋液神功

輕鬆

人生邊撚到有咁撚如意既呀

又幾頂癮

bamdie？

想問下
開油樽入面粒鋼珠又或者玻璃珠邊度有得一大包咁買？。鴨記唔覺眼有
用緊六角縲絲帽 驚佢有朝一日會生鏽

主要係反光多咗啲藍色咁，幾好

遲下買隻試下先

trumpeter，做開軍事模型

勁過本身個個好多已經夠哂

有味既你要打去叫佢黎整整，正常無味既wor

我用筆都無味 可能個鼻廢左

真定假

有冇巴打玩過烘碗機烘乾d油？

幾錢幾大部？
烘幾耐可以癡膠紙？

終於噴晒
但噴晒先發現對翼冇左粒件

15 ~ 20 分鐘乜鳩都乾既啦

白油好似厚得滯？

媽....

應該係
之前極都出唔到想要隻白
搞到愈來愈厚

黑暴

追白色就係咁既啦，千奇唔好

呢隻就係我人生第一隻噴既高達，追白追到積晒邊，仲要白底上紅色，噴到一pet 屎咁

要純白好似用白色底灰仲好

我果隻白都pet屎咁
以後唔追白

直頭唔好噴，如果你唔打陰影既話 白件噴消光無得輸

我以前用過白色底灰當白 之後一滲線就出晒事
D黑色食晒入白底刷極都有積

下次噴層光油先

係喎
下次試下先

驚左白色 下次搵廢件/平價機練下先

我諗起之前睇YOTUBE 片有片教人用白色底灰當白色咁用拎黎溝色

呢個係work定唔work

可唔可以都好，我唔會咁樣教人囉
白色油又唔係真係貴

都見過有人噴油溝色係用白底灰溝，唔知係咪可以加強個遮蓋力？

想問下想溝櫻花色應該係咪粉紅溝白

係掛，顏色無絕對既

咩叫櫻花色其實有啲櫻花係白色

咁樣啱唔啱心水?
啱就粉紅溝白冇錯

福利聽日唔開去信和睇下有冇gto算

信和有模型睇既咩?

小LO去邊好,想搵盒GTO過下引姐

六角機牙系列
人仔可動，機設好j

其實就係差唔多 我噴新英花大戰果隻無限

Gaia粉紅都差唔多成十隻
我買左eva粉就咁既色（無溝色但上左白色陰影）

另外仲買左櫻花初音粉紅FM05但就咁睇個樽油好似無分別

呢隻好似唔錯 我去搵搵先

唔洗搵啦，GAIA 油斷晒市啦

感動到哭𠹌咗
俾多幾個參考你

喱個呢就GSI粉紅色+白色+diamond silver, 大概1:8:1

喱個呢就即係上面貼嗰隻, 唔同背景比較接近返實物啲

Tamiya 白色底灰

GSI粉紅色陰影, 之後GSI粉紅色+白色, 比例大概1:5

喱個就AK白色底灰打底, AV 粉紅色+白色, 比例都係大概1:5

要留意嘅係AV粉紅色油出到嚟係比較「紫」一啲, 上面張圖對比可以睇到幾明顯嘅分別
遮蓋力都比GSI高一啲, 所以就咁噴啲陰影基本上會遮鳩晒

祝你好運整完記得貼上嚟

你要喱個效果嘅話直頭白色底噴粉紅色就得

我聽日去望望先
你隻無限隻腳有漸變好正

補充多少少
gsi嘅粉紅色同白色遮蓋力都好差
如果噴出嚟發覺唔係同顏料望落一樣可以分開噴幾層試下先
如果到3,4層都仲係唔滿意先再用落地巴教落嗰招溝透明油fine tune去佢
太白就粉紅色+透明油
太深就白色+透明油, 其實白色可能就咁開稀啲已經得唔洗溝透明

GSI係咪應該易過Gaia
諗住齊晒成套新櫻戰 最中意果個初穗部機仲未出

因為我喱個係跟Game設定去tune過晒成個配色, 當中包埋腳邊啲漸變

我麻煩到連袖口, 背脊飛機引擎個格仔紋都特登買條絲襪返嚟剪爛佢嚟整
有興趣可以回帶睇下

我調轉左粉紅底再噴白搞啲白色唔夠白
洗左佢油過先

我就冇話追開gsi同gaia
gsi比較易買到想要嘅色所以我比較常用到
但gaia的確有啲色我係用唔到gsi去取代, 例如star bright gold
真係正嘢嚟
操作手勢嚟講我覺得兩者冇乜分別, 所以我係純粹跟顏色揀

初穗呢....我建議巴打你有定心理準備慢慢等
我都等緊佢出齊, 但bandai...心照啦佢出到4架其實都算係奇蹟....
我已經有定心理準備之後會「自主研發」

佢好似10月出安娜 之後冇晒消息
安娜都好正

可惜係佢把遮冇得撐開, 但已經好好
如果我到最後都係頂唔緊, 我諗著度尺畫返把撐開嘅遮出嚟
其實我最想佢出庫拉麗絲同三式光武
但睇Bandai都係詐詐第收皮架喇
海洋堂之前又話今年夏天會出scale model
結果又係放咗飛機勁嬲

好多年冇玩過模型
最近玩返 見RG可以唔洗上色都好靚買黎試下
點知d件細粒到爆

係美帝淨係搵到抽風箱

新款hg都好靚，rg係要小小耐性

櫻大戰

join?

我仲有貨起緊

金色手油邊隻最好? 買咗av 金色 但係佢一油好似好稀咁

想入模型坑 之前都好有心買齊架生諗住屋企整 但真係太ar位同埋唔方便
想知有無噴油/整模型既場地係經濟實惠d?

利申 住旺角

模型先生 囉

旺角大把啦
Ym 模型先生

珐瑯金幾靚，但乾左就好難抹

屯門置樂有，不過唔好預齊色

生銹真係會畫上癮

三式光武應該唔洗諗
庫拉麗絲可能本書唔知點起模

點睇YM 神之手 賣到460蚊一把
睇唔透

利伸:係要買一早買左既人種

真係冇陰公
所以近期研究緊爆開pso2啲game model
想拎隻三式光武出嚟研究下啲尺寸

請問知唔知邊度有盒蛋勇者王第二彈賣

4artist筆裝可以抺得甩，色又幾靚，但係貴左啲囉

ching邊款，有冇彈水既問題

請問如果舊件已經係黑色，
咁仲洗唔洗噴個黑灰底先上銀色？

底灰作用
1. 純一顏色方便check 瑕疵
2. 當發色層
3. 加強面漆咬件性

上灰唔係一種儀式，不過而家好多人上灰好似為上而上咁 其實你唔check 件又唔怕甩油真係可以直接上件

//其實你唔check 件又唔怕甩油真係可以直接上件//
補一句，如果打算改色，都係上灰再上色會好啲

有囡囡掂過把野丫嘛

講到好似啲師傅開過光咁

Free pose 件真係好撚
但又其實咁先至好玩

請教蝕刻片貼在塑膠模型上，用aa膠可以？上網睇過話用珐朗或者502膠水，唔太知邊到買到

買番屋企慢慢奶

未上色就用AA膠冇所謂
上左色就點啲琺瑯油光油黎痴

thanks

奶把剪 奶到成口血

其想我想要櫻果部櫻武

玩緊咩？

上色前你地通常浸幾耐番梘水？

15min

我用藍威寶過夜，單純貪佢夠平

有冇邊隻機介紹
唔識呢個系列, 但好型

HG近年真係好咗好多
但比例同整體重有好大距離

旺角邊度仲有郡氏漬洗液買行左幾間都冇1234號色

買左但未砌

錯系列WO

想問吓邊度有MG Nu Gundam Ver Ka
周圍搵都唔見有

買rg啦，mg浮遊炮砌到講粗口

之前砌咗RG想買MG加GK改件

想請教 蝕刻片你地用咩膠水

睇人地教滴幾滴落器皿 再牙籖搽上去
學佢咁做 搽一兩件膠水已經乾

唔用磁石隨時跌下跌爆件
同埋裝左上身好重條腰會hold唔住斜左，我搵膠水痴死條腰先唔會個上身打斜
ka版係好靚但個設計好失敗

富聯休息

當初bandai 個宣傳係有試製櫻武
結果到而家都係未見有料到

屎

一兩件?有冇咁快啊
是但啦, 乾咗咪再唧過

今日係模型先生度買左75$

見唔見有gto既機

油疊油疊油疊油真係好易甩

補到我變白痴

用aa膠
手腳又慢

用mad 細支果隻咩固化膠水
外型成支aa膠咁，滴兩滴落膠紙上好耐都唔會乾，同埋夠水方便痴野
都係30蚊樓下

自由萬歲

試下囉, 不過我自己就用開O-Second溝AA GEL
要留意嘅係流動性需求好睇你痴啲乜
以我經驗同作風, 船艦模型就唔可以太稀, 所以我先會溝少少GEL
但其實普通文具鋪AA膠直經5mm一pat都唔會話好快乾啦下話

終於搞掂9成鳥 差把大劍
透明件唔識搞成日搞花咗，有d位又削過龍 磨過龍

隻野可玩度真係好差，手一郁個肩甲就跌 不過係型既，唔敢擺太多post啦

俺はガンダムだ！！

私は未来のために変えます。

期待佢出齊成套無限算

反而想了解下有隻係d砌開軍模ge鬼佬會用黎痴野ge膠水
藍色,有個針頭,見佢地話夠水定唔易乾
係咪好好用因為見都幾貴成60蚊支

係咪Revell喱隻?
我就冇買過嚟用, 等睇其他巴打分享

最近去搵d透明底漆
一黎冇咁厚
二黎透色
又可以增加咬合力

國王的新衣?

唔改色冇問題嘅

重有冇其他介紹
好鍾意呢種display到駕駛倉同駕駛員

j死我

唔係深色改淺色或者金屬色都唔洗特別打底啦

本身底灰其中一個作用就係攞嚟check啲唔明顯嘅瑕疵, 用透明底漆真係鬼睇到 同埋厚唔厚個問題其實咪又係厚, 你估透明就薄咩 再講如果係為咗唔改色用透明底咁不如一開始就唔好噴, 處理水口做得好啲咪搞掂

我噴灰主要得兩個原因：1係執甩漏
2係消除打磨花痕，等我可以唔洗磨得咁滑，上到800就ok

其實800乜都夠啦

check件唔落灰用燈照住都睇到
麻煩d咁解
噴底油都係為左增加咬合力姐
鬼唔知道可以直接噴咩
宜家噴完乾完用指甲刮都唔甩
最啱噴落d關節位

如果噴金屬色我會磨到上1000，之後用1200灰，噴出黎個金屬色滑身個用普通1000灰
當然我知可以噴金屬色前噴層厚光油先，但我慢

用黎做灰幫figure加少少色既話o唔ok?

一個盾玩撚左我兩日幾

其實要甩噴咩都會甩, 唔洗咁執著 AV隻Mecha油咪又係標榜完全乾透搵指甲刮都唔會甩, 實際操作嗰陣啲件嘅磨擦/尖角位撞到咪又係有機會甩 如果玩到係會成日都攞上手把玩又唔會點要改隻色, 用返原件處理靚啲水口/分模線好似仲好

睇咩figure? 不過figure本身好似多數都係啲軟膠質地, 上灰無咁實, 係應該噴層透明底灰先? 因為好似得金屬底灰先係透明 (呢方面我唔清楚, 我只係用過郡氏同Vallejo嘅底灰) , 而金屬底灰係咬得實軟膠, 方便上色
不過我諗加少少色應該唔洗咁大陣象就咁上都無咩問題? 本身金屬底灰又唔平+上完件會有啲痴笠笠+會比原本隻色啞色咗

成果值得就得啦

噴完又甩，甩完又噴，頭都暈埋

遮都遮到懷疑人生

幾抵玩

[member想問噴完灰 再上油 見到縮膠個拱 可以點減輕？。 隻mgex 縮膠位多到[/member]

極黑膠

姐係邊隻？ 要洗過件野？
D筍位對住既面 好多圓圈拱

人型又多型態/裝備選擇可以睇下bulkarm

我個人鐘意類動物彷生設定所以雙足步行機最岩口味

最近會出新色版

如果鐘意索斯獸果d設定可以睇下 lord impulse

最後係可變型戰車飛機
最新隻steelrain真係冇得輸

人仔就建議買唔洗油眼既款，太細真係玩自己。

邊d款係唔洗油眼？帶頭盔果d？

我想問呢隻係咩版嚟？
我想要個綠色圈插浮游劍

上面好似bulkarm黎
下面呢隻岩岩新發表

六角機牙個特色係lego咁所有同系統既機體柱位共通。可以自己砌裝砌到岩心水為止，自由度好高。

有興趣可以再睇下壽屋msg系列隻gunner(for fag囡囡搭乘)

見到有眼果d 就要諗諗，肌肉佬/女女好似係成型肉色面自己油眼唔係印刷臉。
不過好似有黑超頭可以唔洗油眼
其他的有頭盔果d就會避左呢part.

或者牙膏畢地，唔洗洗件，直接茶落縮膠位，乾左再打磨

有無人有砌過chikyu？好似好好玩

PM有賣十幾蚊包

RG 1/144黎，圈圈要另外買大劍DLC 會送埋

啱啱整完出晒事，噴消光整爛水貼 又靠手油補鑊

就係買呢隻大劍送，你周圍睇下有冇人賣 carousell個d網

btw 整得好樣衰咩，點解有負皮
細佬唔係龍友比下面啦

你背景太多嘢，燈光又打唔好，好難睇得出整得好唔好

解決方法
1. 用一張單色壁報紙做背景
2. 燈光打好d
3. 影相角度就番好啲

利申：鳩up

ok我放大睇得好清楚喎
不過上黎志在鳩up下，唔緊要

上完灰見到縮膠位係正規底灰既用法黎

底灰其中一個功能就係check 件打磨

仲有擺pose 都係一個學問
唔識擺pose，任你有nick / ckf 既技術，都會令件作品扣分

又唔係比賽,有負評咪理啦

我都想試下
係貪佢個咀夠長

第一
你仲消唔消光先？
如果做光澤面就要清
如果消光既話「可能」唔多覺眼

呢隻真係咁多隻最撚累既一隻，整個盾
既時間仲耐過隻本體，中間仲要走左去打mhw 比黑龍BBQ 打到頭都暈埋

有位巴打講得好岩，呢d alice gear 合作既女神裝置，因為d 角色本身係design for game，都係整個3d model 就可以...跟本就唔預你實物化

所以佢設計到有幾花巧得幾花巧都可以，比起本身d 女神裝置呢d alice gear 真係難成百倍，奉勸各位新手，呢個合作系列真係唔好掂，死人都似 素組另計

唔知點解打左燈個頭髮影出黎唔撚同左色

呢兩隻放埋一齊好夾 大波與無波

就黎要爆咁款
可以點救

要搞10級難度，你要當做關節無縫咁做....我係你就唔好再接呢個位算

我有，我老豆買翻黎用黎黐飾刻片
呢支流動性夠既，但係出界乾咗會一達達
如果塊野太細太幼一定出硬界
軍模黐細既地方都仲ok既
但係真係好難咬得實
試過上上下色鬆咗甩埋出黎

我砌咗mg... 唔砌rg了
Btw thanks

呢隻hhm十月開賣
btw新既索斯獸動畫變左低齡化，應該大家唔太岩睇，應該砌下模型聽下歌算啦。

睇返d. 歷史好正
tomy肯搞可以比美uc.
由部落去到地球人炒機，之後兩個國家互片之後共同利益隊返攝政王。
閃光獅團
鐵龍騎士團

福利要排隊入仲要排1x人

咩事有咩貨返

為左見深水埗雅典娜

岩岩開門但gto 得坦克

邊個黎

你行入去福利,大叫我要踩場,睇下邊個人出黎應敵咪知囉

想問下有玩開加燈既師兄
大家係咪上完色先裝燈 同埋要放棄做無縫?
如果上色前就裝電子野 咁就浸唔到水洗件
同埋做左無縫又冇得拎返粒燈出黎(主要係頭)

係信和見到部gto 渣古2 賣180

現時點先岩

咁總有d 位係唔會做無縫既麻

留名學野 買左黑戰鬥暴龍獸 想試下噴下金色件

黑戰鬥暴龍獸噴金色件?點解唔用普通版

?
黑版d 喉同頭髮係金黃色既麻

黑版好似係pb貴啲架wo

唔係，多2個effect 貴2百幾yen 都算抵玩

噴透明紅噴衰咗 有冇洗漆嘅溶劑推薦 屋企都有部超聲波機可以用

火酒，震佢廿分鐘包你底灰都甩埋

gaia t11r
啲油會好似甩皮咁甩
浸完用清水同牙刷洗
連最detail嘅刻線都分毫不損
記得準備多個乾淨嘅容器回收再用

而家福利都係閒日去好D,星期六日去到門口排完隊等餐懵結果冇嘢啱使買唔落手又真係好無癮嘅!